點解谷阿莫又盜版又劇透都仲可以有咁多人撐？

佢搞到人地電影公司蝕錢，屢勸不聽仲要理直氣壯掛名創作
本來間唔中都有睇下佢d片，但佢依家掛名既創作係基於損害電影公司既利益下進行，仲要咁撚囂張

根本條友次次都係搵d熱門既戲出黎抽下水呃views，做既根本唔係影評而係用自己所謂既「創作」去扭曲成套戲，條片既內容仲要唔係trailer入面既野，而係由頭到尾既片段，基本上所有劇情都已經公開曬咁制，有時仲要連DVD都未撚出就剪出黎用盜版電影黎剪片，仲可以以Fair Use名義黎死撐咁撚囂張都係第一次見

好心睇下人地超粒方點樣做影評啦

仲有班弱智話乜撚野好彩睇左佢條片先冇睇到爛戲，我屌你老母依班弱智係咪仲處於無網絡既年代，睇戲之前search下套戲既評價好撚難？

講乜撚野創作乜野堅持，其實係自己一直依賴咁樣既方式去維持人氣，做左咁撚多年黎黎去去又咪用大魔王、交配、XX男主角依d懶係好笑既字眼，有曬公式咁去整一條片，最後是是但但幾句懶係有共鳴既野去結尾 科科

冇電影俾佢抽水就唔知做乜好江郎才盡等收山

好多人撐

其實我都想知點解咁多人撐

民智未開

台狗係咁架啦
大把台狗係YouTube偷人片再upload 當係自己既

agger，cinemasins都要死

撐佢果啲擺明係果啲唔想浪費金錢入戲院睇又唔想浪費時間BT既垃圾 但係呢啲人又唔撚想比錢又唔撚想付出時期就咪撚柒學人睇戲啦 屌

其我諗明唔有乜咁好睇 點解啲人咁想睇佢啲劇透

冇話撐唔撐，悶咪睇囉，對本身套電影影響大唔大，係睇佢本身多唔多人睇，冇人睇自然就冇影響，我自己睇唔睇一套戲就唔會俾佢影響到嘅，的確有好多人係睇佢當做睇左套戲嘅

留名睇樓豬反埋骨精強

其實wiki都有晒劇情提要， 睇谷阿莫同上去wiki 睇有咩分別？
同埋如果話佢有扭曲劇情，咁即係佢唔係直接覆述而有二次創作成分。
有人話剪人地啲片，咁其實好多二次創作都係剪人地啲片做，咁係咪果啲都唔得？
當然如果佢片源真係老翻，咁當然有錯。但如果單單係“劇透”就入罪，我諗連登呢度都要人人自危。

當然你可以話佢劇透係缺德啦，但算唔算犯罪又另一回事。佢地今日告得谷阿莫，之後亦都可以同樣告你。

幾有用
我睇Fast and Furious 果類都會睇一睇谷阿莫重溫
唔算劇透，有時唔會記得之前果集講咩

呢樣真

反映人民質素

係囉 點解咁多人上網睇av 漫畫
成日seed啊求seed
好撚冇質素
支持正版

等睇人話你地逢紅即反同盲反

佢劇透仲要斷章取義呢下先戇鳩
好多時cut一兩個shot出黎講完表面野就算
忽略左好多細節 搞到d人覺得套野垃圾唔值得睇

第一次係睇佢講saw
睇完先明白啲時間線

我睇佢唔會影響我入唔入場睇戲
就算入左場睇既戲我有時都會睇返佢

其實真係有心去睇套戲啲人多數唔會睇谷阿莫，只係有時唔記得劇情，又或者身邊人成日講某套戲，你想大概知道下佢地講乜先會睇。

其實真係唔想俾劇透影響既人自然唔會睇,包括任何影評,都一樣會影響一個人對套戲觀感嫁啦
講到尾無人逼你睇
我自己就睇完套戲先會再睇谷阿莫,
睇佢點樣演繹成套戲大綱或者抽到d咩有趣事出來
外國honest trailer 都一樣會劇透到故事出來,但一樣唔係成套電影包含所有細節
亦有佢自己一套演繹方法

超立方啲片真係幾正好有心機

咁唔少大作都俾小學雞彈到一文不值，唔通又拉晒佢地咩.....

同埋有時某啲戲情節太複雜，之後睇番谷阿莫反而會明多左

我都係睇完套戲太耐唔記得先去睇佢

點解你會覺得係影評
佢根本從來都唔係做影評
算係自己開創左一種創作模式
如果老番果D可能佢唔岩啦
但我幾欣賞佢既才華

係佢部份觀眾覺得係影評，佢點創作唔理，老翻仲要高調理直氣壯真係唔忍

有時對套電影有興趣 但又未至於想花時間去睇 就會去睇下谷阿莫呢d
呢D channel 多多少少就係迎合佐果種快餐文化
個人覺得佢d片唔錯
至於老翻呢個point, 你幫到電影公司搵錢咪叫你二次創作 你令到人少佐客咪叫你老翻

班觀眾智商太低

台灣有民主你有咩？

呢到好多人話條垃圾高汁

如果佢冇罪，基本上電影業已經玩完，人人都可以拎曬成套戲黎剪精華鳩up幾句開盈利賺錢

你諗下到時啲新戲一出，個個Youtuber都剪d出黎講

谷阿莫係唯一值得追既youtuber
慳返幾十甚至幾百小時睇垃圾
你唔啱睇咪唔好睇，無人迫你
我啱我咪睇

唔係啱唔啱睇既問題
係有冇違法同損害他人利益既問題

慳錢就慳錢啦窮鬼

我覺得谷阿莫只係食左頭啖湯，我都訂閱左幾個整呢d片既channel
我覺得谷阿莫係做得最差果個

得閒果陣睇2套10分鐘冇壞
有啲真係垃圾戲佢都講到幾好笑
仲有人地講到明劇透都唔比？

如何合法地取得未出竹口

我覺得聽大陸佬講普通話好辛苦
有冇台仔介紹

如果佢有罪，基本上二次創作已經玩完，人人剪精華up幾句就犯罪，youtube上面大部份有電影成份既片齊齊ban晒

佢把聲好撚煩

自從條仆街劇透左hunger game 3以為我就冇再睇，我諗住睇返佢講1，2回顧返之後先睇3

喂阿哥，依家佢出d片套戲隻碟都未出就放曬上去先係問題呀嘛 擺明bt好難唔搞你wo

初初都覺得ok
但係愈睇就覺得佢d片只係好普通咁講返套電影個故事出黎
個人觀點果d其實好少
比起其它真係好悶

認同

套套戲都比佢講到一文不值咁

咩幾分鐘睇完

屌佢老母

侮辱哂成個團體嘅努力

根本老翻先係問題所在佢自己剪片仲要剪埋啲bt資訊入去, 慌死人唔知佢非法下載返嚟用淨係呢點都夠做死佢, 佢自己回應都唔敢講呢點, 淨係敢轉移視線講fair use啦

因為佢本意真係純粹係講返個故事, 唔係做影評

台仔電影分析一定係睇超級歪

連登有幾多人唔bt 忽然咁關注非法下載
好多片用有copyright既歌做背景音樂 用剪落黎既電影做素材 係咪都拉得
點解其他影評 點解外國既誠實預告片無比人拉

同埋如果佢搞到電影公司蝕錢 咁係套戲定谷阿莫問題
套戲本身好睇同吸引既話 我唔會比佢講兩講就唔入場
宜家社交平台同朋友口碑 好多方法接收一套戲既評價

如果有朋友用一句說話 話套戲垃圾 你會唔會話佢侮辱電影 糟蹋電影人心血?

同埋劇透 我禁入去就係想聽佢講劇情
如果用幾分鐘概括一套戲都有錯 咁你dse中文用幾句寫曬一篇文大意係咪侮辱作者 點解一路無人投訴

姐係你睇之前唔知佢會劇透既？
知道又click入去睇然後屌人劇透
interesting

成個youtube大把劇透撚

認同，佢影響唔到入唔入場，但至少畀到另一個觀景我睇野（即時有時候係低級趣味，但至少我無想像過會咁諗），睇多啲唔同觀點意見唔好咩⋯
係要限死人地好像「咩咩立方，咩咩超級，Hxxx」

其實佢地係針住老翻呢點 ，呢點如果就無言以對啦，柒左就認

但「所有電影都被講到一文不值⋯」
其實係咪真是咁？定係一味認為所有toutuber電影講解類都必須要以XX角度分析、XX理論，先可以upload、先可以存在

點睇誠實預告啊
本質上又有咩分別呢
你地講既劇透/斷章取義point,
誠實預告中哂架喎

條友低質, 你地唔見得高幾多

佢用既片源有問題呢點就冇得講啦
但佢整短片講返套戲大綱係冇問題喎
有大把戲你擺明唔會入場睇或者佢上左你都唔知既 呢d 睇下佢點9up 真係無妨
如果有套戲本身你就想入場睇既 咁你根本就唔應機睇佢啦 又或者佢點講都根本唔應該影響到你
大把人做文字影評劇透啦 何嘗唔係幾分鐘睇完呢
不過佢用片既形式咁解 就多個位比人捉

提醒大家D垃圾戲唔洗哂錢

上連登劇透撚仲多 打哂係標題度

谷阿莫又唔係逼你睇，點叫劇透
拎黎重溫以前啲片不知幾正
睇哈利波特4 之前上去溫番哈利波特3 不知幾好
又唔駛重頭睇過

因為佢地觀影水平唔夠
睇完谷阿莫，你除咗知劇情之外，係一無所得
好彩狼人做果套孤星淚，大家都知劇情，但拍做電影，音樂，調色，剪接，你完全唔知，咁你睇咩戲姐

連登仔最叻雙重標準啦

我覺得斟酌點係二創嘅定義
並唔係好多人 sidetracked 佢條片有冇劇透

就算連登仔/ Reddit 改圖
我諗都冇乜邊個會落 reference 啊嘛
圖嘅一手來源都可能甚至大機會係非法所得
但用黎二創有冇罪就真係好多灰色地帶

同道理佢用啲片源好多都係盜版
如果就咁po晒成條老翻片就拉硬啦
但係佢剪老翻 睇老翻 二創老翻又有冇罪？
真係留返同個官講

同埋網路上真係好多同類型性質
eg球賽精華片源好多都係老翻
告得入佢

哦 ? 用電影片段同原聲去 扮撚哂惡搞 , 連登仔又咁支持既 ?

我睇親佢嘅原因多數係想重溫返上一集講啲咩
好似去睇avenger2前睇返1咁

一條都未睇過，熱門成日彈出黎 幾分鐘講晒仲洗睇套戲，睇一套戲一定感受大過聽你抽水9up幾分鐘

都唔知邊個黎

乜都劇透冇戲好睇啦，乜電影都唔洗買。睇你幾分鐘當睇套戲？

垃圾睇垃圾

台狗on99

劇透黎講, 你唔睇佢又點會劇透
自己知套戲你會睇, 唔係仲睇佢呀

利申：無話撐唔撐, 見到佢講d未睇過既戲咪得閒睇下, 有時見到咁有趣反而會去搵買隻碟黎睇, 對電影公司黎講好似有著數多d, 因為我本來都唔會知套戲幾正

先唔評論佢二唔二次創作
但佢嗰啲死人片我真係冇人條睇得完
一輪咀嘅講又誇張
剪接又唔好得去邊
佢紅得起證明某部分香港人同好多台狗品味越嚟越差

屌你老母
家下串我地連囝呀

上面D人咁中意條友，咁快D去台灣幫佢請命啦

正一食屎狗

download 翻版再edit upload 係有個位比人入。

連登你想有幾高汁

點解 CapTV 又盜版又劇透又講撚哂成個結局出嚟 都仲可以有咁多人撐？
我無睇無過套戲都知 iron man 咁高跌落嚟 會變成點啦

你係咪就係Facebook留言個條友
你知唔知依家嘅問題係佢用咗老翻片黎賺錢
所以先會搞到咁大壇嘢
honest trailers係用trailer 你自己上Facebook爬下文啦
人地都有講到個問題所在
不過連登班台狗依家就起晒鋼死都要呦返生

CapTV 呢 ? 連登不如一齊檢舉 CapTV ?

我都係咁
其實如果你睇完套戲再睇佢d片係幾好笑既
佢對套戲有時會有d唔同既睇法
例如Danish Girl

當然你可以屌話點解唔上網search 其他影評
但其實我覺得佢本身對套戲都有少少評價

更河況你又知我冇睇其他影評？

從來都唔睇佢d野
佢把聲一聽就覺得好嘈好撚煩

冇問題㗎我
佢依家比人搞先唔代表其他人唔會比人搞

Bt撚
劇透撚
支持劇透撚

排除左上面，原來連登仲有咁多清泉

講得好
見到啲垃圾懶醒咁話知劇情就唔洗睇套戲真係得啖笑

D台灣人係咁上下架啦

定係成班虛偽撚呀 ?

我有睇開谷阿莫
但我睇既全部都係落晒畫既戲 甚至係幾年前做既戲
咁又何來影響票房 ？
有啲甚至係連碟冇再喺出面有得賣

插佢係講劇透既仲戇鳩
人地話明幾分鐘睇完套戲 咁緊係劇透啦
你自己睇完條片話人劇透做乜撚野 ？

仲有上面有人係咁話谷阿莫垃圾
首先 你要話佢垃圾 唔該你都講下你話佢垃圾既理由
就咁拋低一句垃圾算點？
通常都係啲搵唔到野黎鬧既人先會選擇人身攻擊

崇台冇問題，但唔好講到乜都係佢哋啱先得㗎
唔通咁多人真係針對佢一個咩，有睇YouTube都知週不時有人因為版權問題比人ban啦
你地依家一味攞其他冇比人ban 嘅例子出黎做乜姐，佢哋遲早都會比人ban 㗎啦
成個小學雞咁話其他人點解冇比人捉 真係好咩

得罪講句高質定低質唔係你一兩個人決定
你唔鍾意唔支持唔代表個樣野係低質

與其講唔過人就剩係識人身攻擊
不如探討下點樣係二次創作、點先有價值好過啦

又轉移視線啦你 ?

依家係有班虛偽撚, 一邊屌谷阿莫侵權, 但另一邊就自己有支持侵權野喎
唔好喺度扮撚哂野轉移視線啦, 我係講緊你地 d 虛偽同埋雙重標準既劣根性

連仔夠多人撐

我覺我無問題，當然佢好多時都斷章取意，
但你咪視佢為二次創作囉，當係睇一個簡短笑話，
如果你認為佢純粹係濃縮左個故事，話佢劇透，
其實會唔會ON9左少少呢?人地個標題都寫明，
而家好多影評都會有劇透，如果人地寫明，
你都ON99入去睇，咁你抵死啦

班垃圾 根本又係見紅就反

以佢地 批評 谷阿莫 既準則嚟睇, 根本外國有同類channel , 同埋 CapTV 都應該一同被批鬥被恥笑

最撚噁心就係依班 雙重標準既虛偽西

咩叫唔洗睇啲垃圾戲唔洗哂錢
條撚樣講咩都係真？咁不如唔好睇任何戲好過啦

佢又唔係標題劇透
而且有娛樂性
雖然來來去去都係果幾套套路

誠邀各連登仔一齊檢舉 CapTV , 清洗香港網絡, 還香港正版之都之名

你click 入去先睇到佢講劇情架喎

你知唔知劇透點解呀

並唔係撐谷阿莫

咪係 , 佢地最撚叻就係 老屈罪名

套戲上冇耐，佢就dl老翻剪短佢比人睇
仲要youtube咁多subscribe
實有賺錢啦，咁樣已經告得佢

CAPTV咪又係司徒夾帶之流
唔明點解今時今日仲有人支持

崇咩撚野台，暫時未睇到有人係因為崇台而屌囉
唔好第一句就屌錯啦，
會影響你下面一大段無撚晒用。

我邊有轉移視線，話緊你地依家起晒鋼講埋其他未比人ban 嘅例子姐
我只係諗住同你地解釋點解其他人未比人ban 咋喎，你地講到佢好似好無辜得佢一個比人告咁
佢哋一邊屌谷阿莫侵權一邊支持侵權嘢咁咪由得佢哋囉，你又唔可以改變到乜嘢
佢哋支持個D遲早都會比人ban㗎（應該
你想快D咪召集D朋友仔一齊檢舉囉

外國大把啦好似佢地咁講
The fine brothers 個d已經有
如果佢地係香港人
實比人屌話剩係搵人做react to videos收錢
再比人告game + YouTube 片侵權
再比人屌搵班細路大人廢老YouTuber 番黎圍威喂

點解班護航撚成日扯埋其他人到
告唔告唔係連登仔決定架喎

係度拎captv honest trailer出嚟講
人哋都係等套戲出左碟先up片
谷阿莫條柒頭就套戲都未出碟就up片
大大聲咁話俾人知自己非法下載
唔告鳩你都對唔住自己啦

連登咪又係盜版

香港最美的是樓價巴打係個個台灣嘅post都有出現，你自己睇下佢之前個堆post嘅留言先啦

個個都拎二次創作去幫人解釋

明明轉移視線係佢自己先 講谷阿莫又拎 CapTv出黎擋

你仲唔明 ?
無人話谷阿莫 無問題呀

個問題係連登仔虛偽又雙重標準扮大袋呀

駁唔到 又嚟老屈啦

你地柒左就潛啦, 最撚憎就係你班虛偽雙重標準撚

繼續轉移視線啦你條撚樣

十分認同

咁連登有d改詞呀，capTV 呀，改圖嗰d，我地仲撐唔撐？

屌 以為有幾撚高尚 tim , 原來又一隻侵權西 ,用 R4

盲反是道理

人地唔明我答返就係轉移視線
咁我依家唔quote喇得未

一個用 R4 既人 , 大大聲聲屌人侵權 , 好唔好笑呀 ? 做人做到 大巴打咁虛偽 真係無撚敵

點解一個話人地侵權既人, 要用 R4 打機呀 ?

人地遊戲商既 game 唔係心血嚟架 ?

x分鐘睇完一套戲
但係入到去只係講劇情
睇一套戲唔係淨係睇劇情掛

大巴打:「玩 NDS 點少得張 R4 呀 」

我冇話我冇用呀
我都話咗比人告就唔好死撐話冇錯啦
我一直都有強調話人地冇比人捉唔代表佢哋唔會比人捉，遲早嘅事，錯咗就要認㗎啦
係你依家起晒鋼咁咋嘛

大家都是中國人 不用分那麼細

用老翻片嗰段認同

但係劇透關咩事,佢講明段片係劇透你都click入去睇係邊個問題? 又唔係標題劇透屌佢做咩?

香港都大把人睇啦 唔關台唔台狗事

講得啱！睇戲唔係淨睇劇情，有時D垃圾戲都會有一D好好既shot ，但可能係冇咩劇情。
之前睇過佢D片，佢根本就扭曲左人地個劇情，用自己果套唸法去吹，但又唔係搞笑！如果一套戲係幾分鐘就講得完既，咁人地拍個幾鐘拓柒咩！

其實原本佢鳩吹下我就覺得冇咩問題既，但估唔到有人會吹奏條垃圾台仔，真係低質到呢！

Btw 個個post入面都有巴打屌我呀
我就冇好似你咁屌返人轉頭話其他人都有咁做咁小學雞

典型論點
1)連登仔見人紅就反
駁:我屌你老母姐係人地唔紅既我先可以反? 對事討論啦

2)又唔見你屌埋XXX, YYY...?
駁:我每次屌人係咪要係全宇宙搵晒所有相同既人屌一次? 本來就係見邊個唔啱就屌邊個, 唔好咁低質得唔得?

咁cap tv 呢

咁正常人都應該屌佢侵權 而唔係屌佢劇透
大大條link係到唔入去就唔會睇到
又唔係標題劇透 佢講到明幾多鐘睇完一套戲 你睇得就預左啦
如果覺得劇透就要坐
大把劇透連登仔係入面食緊皇家飯啦

我發現連登真係盲毛基地
谷阿莫喺套戲上映緊嘅時候bt落黎放上網，咁都有得同honest trailer 拉埋黎講
呢條友係將一啲理應只會喺戲院先有嘅片段放埋上網呀，片商當然有合理理據認為佢侵害自己利益
佢仲要厚臉皮到拉埋保護二次創作權益黎做擋箭牌，你邊忽創作呀，你賊黎咋

屌佢劇透真係on9 唔見你屌其他影評/wiki劇透？

比佢講完 套套都變爛片
超立方 都會話值得睇既地方

條粉皮講完就套套都爛片

抵撚死

乜鳩 大魔王

連登呢家低質到 偷片當原創都撐

好想知屌佢嘅人係咪未試過bt

正評俾超立方

咁佢真係加左原創既成分落去，而且大部分人唔係欣賞佢偷返黎既片段，而係佢原創既部分

低能仔

我bt之後有無拎黎搵食呀

利申無野做就睇下佢 不過平日成日入戲院睇

其實佢D前集回顧都幾有用 hungar game 1&2我都睇左
出3個陣我有d唔記得d劇情 睇一睇佢講1&2既片即刻記返起
當然deadpool呢d入場睇同佢呢d影評片個感覺差好遠
有d垃圾戲好似格雷的五十道陰影 入戲院睇完第一集完全唔想睇第二集 睇佢d片就岩晒

如果佢之後用trailer嚟剪係咪無人屌佢先

人地拎左幾分鐘出黎咋
係合法的

我就係唔鍾意佢既原創
有時睇戲前面一路慢慢鋪排後面黎個plot twist會睇到個人呆左
但係谷阿莫會skip哂d細節位鋪排位直接講劇情結局 好無癮

佢唔合法，但係佢1個就攪到電影公司蝕錢就講唔通既。

再講，條友用bt唔用老正就係要靠套戲仲上緊個熱潮黎boost click rate
好話唔好聽呢種靠講電影黎賺錢嘅channel根本係片商嘅寄生蟲。係呀，超粒方，HT都算架，但人地同片商係互利共生，你promote到套戲，我又唔介意你惡搞。
條友宜家用老翻將套戲只喺戲院公開嘅片段做惡意宣傳，仲有一大班人表示「多謝谷阿莫，我睇少套戲」真係擺到明係損害緊片商利益，畀人告到甩褲真係抵死

其實道德塔利班唔好咁天真，就好似愛迪生同tesla既關係一樣， 點解d人歌頌愛迪生呢個仆街？

如果
如你條命咩

如果佢有trailer剪又有無人睇呀

有幾多人真係會因為睇左谷阿莫 當自己睇左套戲而唔入戲院 ？

根據版權法拎十分一內容作教學用途合法的

好多

點解佢要同人合併

你點知 有無大約數字

好多時睇佢係因為電影出新續集
好似xmen 果d 咁 已經唔記得左上一集講到邊
又冇時間睇多次上一集 咪入戲院之前睇佢recap 再入場

一向好憎佢咁樣濃縮去將人哋個幾兩個鐘嘅電影懶好笑咁劇透哂嘅做法，咁樣夾硬壓縮人哋心血就算觀眾睇咗佢條片都唔會實際理解套戲內容
識個人之前同我推薦佢，話佢幽默同埋咁樣濃縮可以慳返錢入戲院睇伏戲，又或者有時冇時間去睇戲但又想知內容睇下佢5分鐘片就得。果陣真喺心諗，速食文化都有個譜嫁，人地百幾分鐘嘅演出佢5分鐘講得到咩嘢內容呀，不過總喺有人又要唔想俾錢又要想跟風同朋友有話題又唔想去睇套戲就睇谷阿莫當睇咗
家陣見佢俾人告真喺心涼

超級英雄回顧排隊都未到佢啦

條廢柴，條條片都差唔多，眼都訓

咁就叫偷片？你呢d叫唔鐘意咋wo

你邊句見到我鬧佢偷片 我第一句都講到明我係唔鍾意

我多數揀自己睇過既戲嚟睇佢鳩UP 真係有ON9會當睇完佢睇左套戲

喺Donald Trump都係靠網上輿論入主白宮嘅時代，你夠膽講話leak電影片段出黎係對片商完全冇影響

你都on9 ，好明顯佢d gaming 一係就同game廠合作，一係就自己買，就算係自己買都有let's play ，let's play 點會侵權

Honest trailer 一係就舊片，就算新片用返套戲自己trailer 加唔劇透，個19谷阿莫連上緊畫既片都用BT既片，仲要劇透埋 邊有得比，乜撚野cap tv唔撚識喎

原咩創
佢夾硬丑化同膠化d劇情同人物姐

不過我成日拎佢講韓劇d片比我屋企人睇，膠鬥膠

你真係好on9 玩臭蟲論

到時係屌佢低質，而家個問題係侵權

睇得谷阿莫班人都無心入戲院喇

Double standard

Captv邊到劇透啊
你睇完佢d惡搞會唔會唔想比錢入場/買碟

教乜撚野學，佢youtube黎嫁，有錢收嫁

你係咪戇撚鳩架， 佢而家係用盜版來賺錢呀屌你老母

咁而家佢d片就係主要講劇情嘛要睇埋d剪接音效就自然會入場睇架啦
利申: 覺得佢片源有問題

如果因為盜版俾人告就合情合理，但冇理由劇透都可以令電影公司蝕錢，如果你話因為有人睇左佢的影評而唔去睇個套戲，其實真心想睇個套戲的人又點會自己搵影評黎睇。

呢點我覺得電影公司有D輸打嬴要

明明上面已經講緊老翻問題 你又走返去劇透 個龍門快到呢

又玩臭蟲論

其實如果我冇記錯嘅話honest trailer唔係出左碟先買個copy嚟做？
咁樣侵唔侵犯版權我唔知啦 但係一定唔係谷阿莫咁非法dl落嚟
利申唔覺得谷阿莫係劇透，但好低質就真嘅
成日懶風趣咁膠化啲戲，睇佢講我鐘意嗰啲戲嬲到

都講明係劇透
禁入去睇個啲係咪犯賤
值得諗嘅係法例囉好冇
灰色地帶多撚到
屌谷阿莫根本冇意義
個個口味唔同
連登仔更加係逢紅必反
把聲唔好聽呀乜乜柒柒呀

片源呢

一來片源問題
二來身邊都有部人睇完當睇左套戲

盜版問題啊 劇咩透 我夠可以話睇完谷阿莫d片即刻想買碟睇多次

禁條片入去 聽到佢話自己冇用盜版就冇睇落去
同mr.有得比 冇做過點認呀

一真係谷的問題
二係人的問題

我覺得如果要保護知識產權 連登仔應該要一視同仁 不論谷阿莫定cap tv定上網睇未授權之美劇都好 推到佢地仆街

仲有一個youtuber真心推介 極用心，更新快，算高質果堆黎

保護同限制其實只係一個拉鋸既過程。

當創作不受保護既時候，就需要通過限制侵犯行為黎作出保護；但係當限制變得過量既時候，呢D原來既保護又變成左對其他人既侵犯。

人類既文明就係响拉鋸既過程中不斷發展而變得更完善。

#條片1個鐘內就有5十幾萬View都幾癲

其實睇左一兩集谷阿莫我都唔係好想再睇

屌, 我睇誠實預告好過la~

我建議大家可以購買Netflix

連登仔話人盜版真係得啖笑
你無盜過AV? 無盜過電影？

自己睇同放上網咪一樣係盜

何況人地算係二次創作

咁都叫盜，以後連改歌都唔得啦

五十步笑百步

依家超立方d錢要俾錢睇啊on9
睇得谷阿莫都係for fun 佢俾人告咪抵死 唔買正版俾人捉到 洗唔洗講咁耐

死廢物
連自用同賺錢個分別都唔知就出黎護航

睇左谷當睇左套戲嘅，應該係弱智

其實任何影評都係

谷阿莫d片同影評又兩樣野黎既

佢有時都有d認真嘅影評㗎喎

影評同醜化兩件事
谷個d係醜化加鳩up，完全同評係冇關

我用盜版我自豪

見仲有人攞谷阿莫同影評一齊講post多次﹙之前影視台post過一次﹚

其實影評﹙包括傳統影評、honest trailer、video essay﹚都係想你喺睇過套戲既前設下去睇，喺你對套戲有第一層理解後再聽影評人深入d既分析、討論﹙戲情、美術、製作等﹚
另類影評 Eg honest trailer 你無睇過套戲好難明佢笑位，同埋就算恥笑都等到套戲落左差唔多半年先出，比時間人睇晒套戲，電影公司賺晒票房先

但谷阿莫果到，我睇上面有comment話因為佢d片所以唔洗晒時間去睇套戲
同埋我以前只睇過一條谷阿莫既片，感覺佢條片個訊息係「睇完我d片你就唔洗入場睇/花時間睇套戲」，違返左影評要求睇左套戲先既原則
所以我認為佢既片不能夠與影評混為一談

其實睇完谷嘅 話好彩無入場睇嘅 又有幾多係真會入場睇戲呢
一套劇如果口碑好，自然fd傳fd，fd約fd，會入去劇院睇，根本唔會受影響，畢竟同人睇劇係一個社交活動，網上睇谷就未必係(唔會一大班人出到黎一齊睇一部手機掛)，當然d毒撚一個人睇劇另計啦
而且就算一個人睇，其實只要好想睇，睇完谷嘅片都一樣可以照入場，照買dvd，照買數位版。
電影公司如果賺唔到錢，其實好大原因都係本身個電影到，如果夠好，人傳人，自然多人睇，多人買周邊。
而且係呢個時代，又有邊幾個人係從來未侵過權呢

佢個d唔叫影評，又唔叫劇透。
只係求奇濃縮左再整到好有趣咁。
似玩多，不嬲都唔會忍真睇。

其實捉版權應該入硬架啦，不嬲做呢d野都係駁人地唔告你，一係之後講和架jer。

日本二次創作咁發達tma都比人告過啦。

連登仔學人講老翻

飛到最後睇，唔知算唔算影評呢

唔明點解唔告片源
而告用片源嘅人

我覺得...唔算

點解咁多傻鳩覺得佢係做影評，谷阿莫根本就係用佢自己嘅一套方式去演繹返套電影，咩主角威能，大魔王，交配結婚生子，臨死一定要交待來龍去脈等等。佢D片基本上任何類型嘅電影都會比佢講到似笑片咁。你地唔係真係睇完佢D片等於睇晒套戲下嘛

至於屌佢劇透果D就仲戇鳩

大把咁嘅人

自用大撚晒

退一百步講，我當佢呢一套係影評咁又點？
即係佢有一千零一套影評我就唔告得佢其他侵權片？

依條垃圾都有人撐

本身已經唔係合作法/理,但係你條莫谷盗片,賺埋錢,仲唔夠仆街

只可以講 一同錢扯上關係既野就好麻撚煩

谷阿莫講既係咪真係成個故事先
我成日睇完都覺得佢係斷章取義
唔係套戲黎

你唔係真係覺得幾分鐘可以睇晒完整一套戲啊 ？

但連登仔無視
講到個個睇谷阿莫係睇戲咁

連登仔仲係無視
我當佢係Summary 咁睇，重溫上一集

言下之意係咪bt就得先 五十步笑百步

bt係得,但莫谷用埋去賺錢就唔得
咁就五十笑百

大家都犯法，一個犯多啲一個犯小啲
咁都唔係五十步笑百步？

佢條柒樣我真係好想打柒佢

講真 重溫既話我都係抽時間睇翻成套

我指睇完影評和劇透就當自己睇左套戲的人，同樣ON9

貓屎真tm臭

邊個廢物？自用就唔叫盜？ 弱智架你？

咁平時啲人改歌放上youtube又係咪賺到錢呀？又唔屌高登音樂台果班？

間唔中有睇佢啲片

其實唔洗講咁複雜
佢用呢樣嘢牟利係打唔走嘅，犯唔犯法在於佢幫一套電影重新剪接並濃縮，再配上佢嘅說話，算唔算上一個創作

哈利波特1-6 勁哂時間

最主要係佢既片源有無涉及盜版
其餘其實同犯法無關

你地知唔知佢比人告咩架 係重製侵權 唔係片源

自用唔犯法，商用先犯法都唔知
比心機上堂啦仲上網

除左谷阿莫之外你地識咩人係用老翻用到話自己係保護緊二次創作
有嘅唔怕介紹返

《登樂遊原》 李商隱

向晚意不適
驅車登古原
夕陽無限好
只是近黃昏

李商隱首詩廿個字，林夕唔該都無聲偷左9個，仲要拎咁多獎

香港：2005年度勁歌金曲優秀選－第二回金曲
香港：2005 CASH金帆音樂獎－CASH最佳歌曲大獎
香港：2005 CASH金帆音樂獎－最佳旋律（Eric Kwok）
香港：2005 CASH金帆音樂獎－最佳男歌手演譯獎（流行音樂）（入圍五強）
香港：2005 CASH金帆音樂獎－最佳歌詞（林夕）（入圍五強）
香港：2005年度新城勁爆頒獎禮－勁爆歌曲大獎
香港：2005年度新城勁爆頒獎禮－勁爆年度歌曲大獎
香港：2005年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮－叱咤樂壇至尊歌曲大獎
香港：2005年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮－叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎
香港：2005年度十大勁歌金曲頒獎禮－十大勁歌金曲
香港：第二十八屆十大中文金曲頒獎禮－十大中文金曲
香港：第二十八屆十大中文金曲頒獎禮－全國最受歡迎中文歌曲獎（銀獎）
香港：第二十八屆十大中文金曲頒獎禮－全球華人至尊金曲獎
香港：2005年度RoadShow至尊音樂頒獎禮－RoadShow至尊歌曲
中國：2005年度9+2音樂先鋒榜－短訊投票超人氣金曲
中國：2005年度勁歌王總選頒獎典禮－粵語金曲獎
中國：2005年度華語音樂傳媒大獎－年度歌曲獎
中國：第六屆華語音樂傳媒大獎－年度粵語歌曲

我諗任何一個做創作嘅人都唔會鐘意睇谷阿莫
我見到上面有人話睇谷阿莫都係想輕輕鬆鬆笑下就算，你都痴撚線
之前我睇過一條谷阿莫片，愈睇愈火滾，用用埋埋啲濕鳩網絡潮語，又懶係好笑咁，剩係識嘩眾取寵
要得到娛樂就咪撚睇谷阿谷啲低質片啦，好過佢嘅大有人在

睇過一次只係覺得佢把聲好嘈，
冇睇哂就熄左
佢係可以令人用短短幾分鐘大約知個劇情，
跟住現實中拎黎同人吹兩句水，扮到咩都知下睇下，
除左依個功用完全諗唔到點解咁多人睇
睇一個人極不負責任既轉述去就當自己睇左套戲，
簡直係對所有幕前幕後，甚至成個創作工業既侮辱

你係咪覺得自己好醒目好叻豬
究竟係低能先睇谷阿莫，定睇完谷阿莫會變智障
我係你就講Mr喇，起碼冇咁樣衰

你真係上腦，自用唔犯法都講得出
坐左幾多年？

我都唔睇谷阿莫，不過只係因為我唔鐘意睇，而唔係因為佢既創作有犯法。我自己都係做創作行業，我發覺越係從事創作既人，對自己既作品被二創越有開放既態度。只不過太多自己唔係做創作既人，成日幻想創作就係上帝創造天地咁由無到有，郁D就話侵權，郁D就話抄襲。

上次佢講解碼遊戲講到歪曲曬
勁反感
之後睇番啲留言 個個都比佢歪曲曬對套戲既感覺

巴打係真心定假膠
古典文學作品有版權？

咁都叫郁啲
直頭播埋盗版片段出黎覆述情節都唔計侵權，仲要用弱智例子同人辯護。掛住創作人三隻字理直氣壯做賊

谷阿莫咁樣都唔係侵權?
成套戲DUP黎剪接+配音就出街

佢話唔定古人黎，可能用中文字作詩要畀版權費倉頡

你諗清楚咩係創作先啦，係咪抄古人因為果D作品無版權保護就係叻仔，現代人既作品有保護就唔掂得？創作本身就係不斷將現有作品轉變再造，如果你無反過網絡23既話你都仲可以有權持有呢個錯誤既概念，但係如果有反網絡23有了解過2創，就唔好因為谷阿莫D野唔好睇而支持告佢，法律唔係用黎比你打壓D你唔鐘意既創作既

有無侵權係睇法律上點介定用幾多套戲既畫面先為之侵權，如果佢無超過，咁又真係唔應該話佢侵權，你鐘唔鐘意佢認唔認同佢既創作又係另一回事

先唔講佢劇透
佢條片講一大堆廢話
話咩網絡上公開既野可以未經授權就合法轉載
咁你自己啲片用人地既戲係咪公開先
你重要放去youtube賺錢
人地一開始唔告你唔代表你合法

我廢事同你講咁多，一句到尾，Mr 有冇抄Bon Jovi

你究竟知唔知點解要反網絡廿三
你究竟知唔知點解要版權法保護創作人
你究竟識唔識分創作同偷野

不如你試下自己答？

不如你答我Mr有冇抄Bon jovi同The Postal Servic先

呢個問題無聊到無回應既價值播

直接違反左自己上面嘅定義所以答唔到
創咩作人丫

見你避得咁辛苦我幫你答埋喇創作人
因為林夕都用左李商隱嘅詞，所以成首副歌cop人地嘅Mr唔算抄人歌
因為王菲首但願人長久用蘇軾嘅詞，所以將老翻片段放上網嘅谷阿莫唔算侵權
因為金庸寫中文冇畀版權費倉頡，所以古惑天王無罪

我咩定義？
Btw我鐘意聽Mr.，唔覺有咩抄唔抄，你又可以問王菲有無抄Bjork，梅艷芳有無抄Madonna，呢D問題無論你點睇都好，都只可以用欣賞角度批評，而唔係告鳩佢地侵權，明白未？

佢寧願打咁長 "呢個問題無聊到無回應既價值播"

都唔肯回 有or無 好似民建聯d蛋散咁遊花園

成首副歌一模一樣可以互換歌詞黎唱 點樣無抄賓周肥呀

又出阿Q既精神勝利法

回左啦，咪成日打飛機以為自己贏左啦，太柒

抄歌唔可以告鳩佢地侵權？？
食矇左？？

Mr. 標榜係創作樂隊bo mr.tam同its my life 成首副歌一模一樣

比埋LINK你自己J飽佢

你知唔知上面討論緊乜野

原來一直同緊個無賴辯論
Ok,我收皮

人地問你 "Mr有冇抄Bon jovi同The Postal Servic"

一係有抄 一係冇抄

你答"Btw我鐘意聽Mr.，唔覺有咩抄唔抄，"

咁樣叫答左呀 青年民建聯呀

其實Mr有無抄歌，同谷阿莫係咪侵權有咩關係呢？所以我話呢個問題太無聊，同個post討論既野已經無關

唔好同佢哂口水喇，佢無賴黎

咁有定無呀柒頭 "唔覺有咩抄唔抄"

一個字講晒 有 定 無

你答完交番比問你位巴打繼續

我個問題好明顯係話我自己唔覺有咩抄，當然呢個問題我無深入研究，所以唔可以話「有」定「無」，而且個問題同谷阿莫有無侵權係無關既，所以我就話佢個問題無聊唔值得答，呢位小朋友明白未呢？

人地問佢就答啦 關唔關事係睇問果個人點演譯落去

佢擺明就係心虛唔敢答

唔使繼續架喇，Mr咁明顯都唔係抄，點拗佢都唔會覺得谷阿莫係侵權，我輸左喇

今日既太陽黑子有無活躍左？搞到你講野咁白痴

一個字答我有 定 無

其實係
古典文學音樂冇版權所以個個都用得，係公共資產
而且你用古人既野大部分情況下冇損害到創作人利益
所以同現代侵權行為係兩回事
我冇用法律打壓創作者，而家告佢果個唔係我
同埋網絡23條係刑事，谷阿莫被人告係民事
咁都有得相提並論

你即係話 你睇埋上面條LINK都覺得MR無抄歌啦下話

人地問你野就答啦 咁簡單有定無都拖泥帶水

關唔關事係睇問果個人點演譯落去 唔係你未答先審 明未呀柒頭 4

到你答左佢解釋得柒自然有人笑鳩佢嫁啦 而家係你正面回應都唔夠膽呀

我唔識呀 你比D證據我睇下 睇完我咪答你有定無囉

首先第一佢侵權
最重要既係 有d好高質既戲
佢用一種好濕鳩 懶係好笑既形式講出黎
簡直侮辱咗套戲

咁係咪如果唱片公司用民事告晒所有二創改歌，你就支持？其實要討論既只係背後既保護創作精神，所以同係咪你自己告人無關囉

巴打識野

屌你啦 唔劇透咪又係自己bt落黎睇

有定無一個字就得，做乜心虛唔答？

仲有D柒頭話 "我平時都係睇谷阿莫重溫姐" "你可以唔禁入去睇姐"

邊撚個得閒理你點用谷阿莫D片

又係咪我影印龍珠漫畫拎出黎賣又可以話 你可以唔買嫁姐

重點係谷阿莫呢個行為明顯並好有可能影響電影公司利益

特別係鬼片劇情片 透露晒驚嚇位 幕後BOSS 仲有咩好睇

你係咪真係咁蠢 我比左LINK比左證據你 你都話"唔覺有乜抄唔抄"

我同你講左 "我唔識" 你搵D資料比我睇下咪答你囉

仲有呀 MR.有無抄歌到底都係主觀問題

太陽黑子有無活躍左係客觀事實黎 蠢成咁我係你就潛下水好過

咁即係唔係人問就要答喇下嘛？

除左佢仲有大把.

其實我見個無賴上面話要用多過某個數先叫侵權，就諗住問下佢淨係抄左一段嘅Mr算唔算抄，點知佢真係話唔算

我只係話我有聽開，唔覺有咩抄唔抄，無話過唔算抄，因為我對mr抄歌呢個問題無乜興趣考究。而谷阿莫被控侵權，就去到法律層面，判斷既準則就係法律上點介定。仲未明白兩件事既分別？

谷阿莫啲垃圾都有人睇

當然唔係啦。

不過我唔答因為我好坦白我唔識

你唔答係因為你肴底

提提你 我比足例子證據 你只係求其問個你自己都未必有答案既問題

少D性幻想啦，我講左因為個問題太無聊所以唔值得答，連去考究既興趣都無，所以選擇唔答。不如你話我知呢個問題同谷阿莫有無侵權有咩關係？

賓周肥唔知或唔告佢姐

你慌上庭Mr.打得贏咩

你係咪睇完條link都唔覺得有抄姐

成個689咁左兜右兜 可能佢真係無抄呢

問你覺唔覺之嗎

佢d片嘅標題擺明會講劇情
冇人叫你click入去俾人劇透喎

利申：冇睇佢d片

咩事巴士上面講左有咩關係 自己上去睇

邊個要你考究 問你覺唔覺有抄

可能佢真係無抄呢 定係你都答唔出無抄歌

你思覺失調呀？我話左無興趣研究

拿宜家講清楚咪幾好囉，啱啱私私縮縮咁仲以為你撞鬼。
係講法律啦嘛？唔搬龍門啦嘛？

產權一向係保障到作者死後五十年，所以你用古人詩句同新上映電影比你根本就忽上腦
宜家谷阿莫係上載盗版呀，關二次創作咩事？關林夕李商隱咩事？

反網絡廿三條係因為佢由民事轉刑事，而且個合理使用定義不論不類，保障唔到二次創作，唔係要政府淮許盗版嘅使用呀

用盗版仲要話自己係保護二創，有幾厚顏先做得出？

其實Mr真係抄歌，同谷阿莫侵權與否係兩回事，你係咪傻架